Karjane Tönno Lille kaebab, et Rentherra W Günther on temma aasta palkast ärrawötnud 16 Rub. höb. selle eest, et kui temma Rentherra W. Güntheri jures karjatseks on olnud.
Siis on 3me aasta ette üks lehm selle läbbi otsa sanud et Rentherra kässo peale sui Janipäewa aial weiksed on piddand iggapääw sama jökke aetud ja seal siis 1/2 tundi petud, mis läbbi üks lehm wäljaaiades haigeks jänud selle aiaga. Kui karjane on Rentherrale ütlema läinud, on lehm jälle jökke jooksnud, üllejoe ujunud, ja teinepole kaldasse ärrasurnud.
Et nüüd Rentherra W. Günther koggukonna kohtu al ei seisa siis lähhewad nemad emale.
